<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Accueil on MG Éco-construction</title>
    <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/</link>
    <description>Recent content in Accueil on MG Éco-construction</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    
	<atom:link href="http://www.mg-ecoconstruction.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Concevoir votre projet</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/votre-projet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/votre-projet/</guid>
      <description>Si vous n&amp;rsquo;avez pas d&amp;rsquo;architecte, et souhaitez concevoir votre projet avec des professionnels, MG ÉCO peut vous accompagner dès les premiers croquis pour une prestation de conception de plans, avec dépose de permis de construire et étude thermique RT2012.
Conception de plans Cette prestation sur devis comprend : rendez-vous sur site, établissement d&amp;rsquo;un cahier des charges, plan de masse définissant l&amp;rsquo;implantation et les accès, plans de distribution, visuels d&amp;rsquo;intégrations sur photos du site, plans des façades, propositions de matériaux pour les parements.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nos réalisations de maisons écologiques dans le Lot (46)</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/galerie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/galerie/</guid>
      <description>Vous verrez un aperçu des possibilités diverses que nous vous proposons :
 Différents types de toitures : bardeaux de bois (shakes de red cedar), bardage bois (mélèze), tuiles en terre cuite, toiture en zinc, bac-acier, toiture-terrasse (couverte en bâche EPDM Firestone) pouvant être végétalisées&amp;hellip; Différents types de finitions intérieures : enduit terre (ARGILUS), enduits chaux, volige peuplier, volige mélèze brute ou rabotée, plancher chêne, plancher frêne olivier, tommettes de la tuilerie de Condat&amp;hellip; Différents types de parements extérieurs : plancher acacia de pays ou chêne de pays en terrasse, bardage mélèze, bardage Red cedar, enduits à la chaux&amp;hellip; Ainsi que différents modes constructifs : murs d&amp;rsquo;ossature bois réalisés dans notre atelier à Limogne et assemblés sur site, charpente traditionnelle, charpente pour toiture ronde, structure poteaux-poutres et chevrons porteurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notre conception de la construction</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/concept/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/concept/</guid>
      <description>Nous nous attachons à cultiver la souplesse et le goût de l&amp;rsquo;innovation technique, pour répondre aux attentes de nos clients. Nous répondons à chaque projet avec des techniques adaptées aux objectifs, en veillant à la cohérence d&amp;rsquo;ensemble : nous vous orientons, en respectant votre budget, dans la recherche de matériaux sains, locaux et écologiques, tant dans l&amp;rsquo;optique de préserver votre santé et notre environnement que d&amp;rsquo;assurer la performance énergétique de votre projet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notre éthique</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/ethique/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/ethique/</guid>
      <description>Valoriser le travail artisanal MG ÉCO transforme au maximum les matériaux bruts et locaux plutôt que d&amp;rsquo;utiliser des matériaux préfabriqués en usine. Nous concevons et façonnons nos charpentes et nos ossatures, ainsi que les panneaux de toit pré-isolés. Nous revendiquons l&amp;rsquo;homme et le savoir-faire au centre des techniques de construction.
Cette revendication est le gage d&amp;rsquo;une relation de proximité avec nos clients afin d&amp;rsquo;être en mesure de leurs apporter un service personnalisé, un suivi au fil des ans, et d&amp;rsquo;assurer une mise en œuvre méticuleuse, qui valorise au mieux le projet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nous contacter</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/contact/</guid>
      <description>Contactez-nous afin d&amp;rsquo;obtenir un devis estimatif et d&amp;rsquo;engager la réflexion, quel que soit le stade de développement de votre projet.
SAS MG ÉCO
Mathieu Thiberville
Atelier de fabrication :
32 rue des alisiers (route de Cénevières)
46260 LIMOGNE en QUERCY
contact@mg-ecoconstruction.com

06 74 66 08 92
05 65 21 73 08
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pour poursuivre vos recherches…</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/</guid>
      <description>TODO</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qui sommes-nous ?</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/presentation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/presentation/</guid>
      <description>MG ÉCO est une entreprise artisanale à taille humaine basée dans le Lot (46) à Limogne en Quercy.
Loin des standards de fabrication des grandes chaînes de construction, avec MG ÉCO c’est le savoir-faire et la personnalisation qui sont au cœur de la mise en œuvre de vos projets. Nous sommes une équipe polyvalente d&amp;rsquo;écoconstructeurs qui dessinent, taillent et réalisent tous types d&amp;rsquo;ouvrages écologiques autour de l&amp;rsquo;ossature bois. Chez nous chaque projet est unique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>À propos</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/a-propos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/a-propos/</guid>
      <description>À propos de nous…</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>