<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Accueil on MG Éco-construction</title>
    <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/</link>
    <description>Recent content in Accueil on MG Éco-construction</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    
	<atom:link href="http://www.mg-ecoconstruction.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ADEME</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/ademe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/ademe/</guid>
      <description>Pour suivre législations, aides au financement des travaux, subventions et prescriptions institutionnelles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ANAH</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/anah/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/anah/</guid>
      <description>Une réponse territoriale aux enjeux de l&amp;rsquo;habitat privé : infos sur les aides à la rénovation, que vous soyez propriétaires habitants ou bailleurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biofib</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/biofib/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/biofib/</guid>
      <description>Gamme d&amp;rsquo;isolants performants à base de chanvre, dont la filière complète (du champ à l&amp;rsquo;usine) est française et en circuit court.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment nous</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/contact/</guid>
      <description>MG ECO est installée à Limogne en Quercy, dans le département du Lot (46), au cœur du Parc naturel Régional des Causses du Quercy (PNRCQ), en région Occitanie.
Pour les constructions complètes, nous nous limitons à un rayon d&amp;rsquo;environ 100km ; en revanche, les maisons en kit peuvent être livrées partout dans la région. Pour les chantiers où nous n&amp;rsquo;assumons que le gros œuvre, nous pouvons élargir notre rayon d&amp;rsquo;action aux départements voisins du Lot, sous conditions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comprendre la RT2012</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/rt2012/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/rt2012/</guid>
      <description>Présentation officielle de la réglementation thermique actuelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concevoir</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/votre-projet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/votre-projet/</guid>
      <description>Si vous souhaitez concevoir votre projet avec des professionnels, MG ECO peut vous accompagner dès les premiers croquis pour une prestation de conception de plans, avec dépose de permis de construire et étude thermique RT2012.
Chaque prestation est personnalisée et se fait sur devis.
Conception de plans Cette prestation se déroule en plusieurs étapes :
 Rendez-vous sur site, établissement d&amp;rsquo;un cahier des charges (besoins, envies, délais, budget, contraintes&amp;hellip;), étude du site, de son potentiel bioclimatique et de ses contraintes administratives et topographiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Courrège Production</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/courrege/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/courrege/</guid>
      <description>Basée dans le sud du Lot, la société Courrège Productions SARL affiche son métier de base : la menuiserie. Bois, alu, bois/alu, volets, portes…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ENERCOOP</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/enercoop/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/enercoop/</guid>
      <description>Notre fournisseur d&amp;rsquo;électricité.
Branchez-vous sur une énergie renouvelable, coopérative et locale !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eautarcie</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/eautarcie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/eautarcie/</guid>
      <description>Site d&amp;rsquo;information très documenté, basé sur les travaux de Josef Orszagh, sur la gestion durable et écologique de l&amp;rsquo;eau. Récupération des eaux pluviales, potabilisation de l&amp;rsquo;eau, toilettes sèches etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;association Empreinte</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/empreinte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/empreinte/</guid>
      <description>Donne des informations sur la conception bioclimatique et les matériaux écologiques, et propose une bonne bibliographie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;association Graine d&#39;eau</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/graine_d_eau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/graine_d_eau/</guid>
      <description>Se mobilise pour proposer un mode de gestion écologique de l’eau qui considère le problème dans sa globalité : valorisation de l’eau de pluie, toilettes sèches, pratique du compostage, phyto-épuration. Stage, conférences, documentation… Dans le Sud-Ouest.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le label RGE</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/rge/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/rge/</guid>
      <description>Votre artisan doit être labellisé pour pouvoir obtenir des aides institutionnelles (prêts à taux 0 et crédits d&amp;rsquo;impôts).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nos réalisations</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/galerie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/galerie/</guid>
      <description>Vous trouverez ici un aperçu des matériaux que nous mettons en œuvre :
 Différents types de toitures : bardeaux de bois (shakes de red cedar), platelage bois (mélèze), tuiles plates, tuiles canals, tuiles losangées, toiture en zinc, bac-acier, toiture-terrasse (couverte en bâche EPDM Firestone) pouvant être végétalisées&amp;hellip; Différents types de finitions intérieures : enduits terre (ARGILUS), enduits chaux, volige peuplier, volige mélèze brute ou rabotée, plancher chêne, plancher frêne olivier, tommettes de la tuilerie de Condat&amp;hellip; Différents types de parements extérieurs : plancher de terrasse en acacia de pays ou chêne de pays, bardages mélèze (bardage à clins, bardage vertical à couvre-joints, bardage en lattis ajouré), bardage Red cedar, enduits à la chaux&amp;hellip; Ainsi que différents modes constructifs : murs d&amp;rsquo;ossature bois réalisés dans notre atelier à Limogne et assemblés sur site, charpente traditionnelle, charpente pour toiture ronde, charpente lamellé-collé, structure poteaux-poutres et chevrons porteurs&amp;hellip;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notre</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/ethique/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/ethique/</guid>
      <description>Valoriser le travail artisanal MG ECO transforme au maximum les matériaux bruts et locaux plutôt que d&amp;rsquo;utiliser des matériaux préfabriqués en usine. Nous concevons et façonnons dans notre atelier nos charpentes et nos ossatures.
Nous revendiquons l&amp;rsquo;homme et le savoir-faire au centre des techniques de construction.
Cette revendication est le gage d&amp;rsquo;une relation de proximité avec nos clients afin d&amp;rsquo;être en mesure de leurs apporter un service personnalisé, un suivi au fil des ans, et d&amp;rsquo;assurer une mise en œuvre méticuleuse, qui valorise au mieux le projet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notre conception de la</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/concept/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/concept/</guid>
      <description>Nous nous attachons à cultiver la souplesse et le goût de l&amp;rsquo;innovation technique pour nous adapter à chaque projet dans sa singularité.
Nous répondons à chaque projet avec des techniques adaptées aux objectifs, en veillant à la cohérence d&amp;rsquo;ensemble ; nous vous orientons, en respectant votre budget, dans la recherche de matériaux sains, locaux et écologiques, et de mise en œuvre adaptées, tant dans l&amp;rsquo;optique de préserver votre santé et notre environnement que d&amp;rsquo;assurer la performance énergétique de votre projet et la pérennité de votre ouvrage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OUATECO</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/ouateco/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/ouateco/</guid>
      <description>La seule ouate de cellulose produite avec des matières propres, exclusivement françaises, achetées auprès d’associations partenaires telles Emmaüs, Envie, Landes Partage… puis transformées dans une usine biosourcée, pour un projet global, écologique et local.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quercy Énergie</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/quercy_energie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/quercy_energie/</guid>
      <description>Agence locale de l&amp;rsquo;énergie de Cahors, prodiguant conseils et informations sur les modes de chauffage, l&amp;rsquo;isolation, les rénovation énergétiques, les aides, etc.
À rencontrer en préalable aux projets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qui sommes</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/presentation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/presentation/</guid>
      <description>MG ECO est une entreprise artisanale à taille humaine basée dans la région Occitanie, dans le Lot (46), à Limogne en Quercy, qualifiée RGE, qui réalise tous type d&amp;rsquo;ouvrages autour de l&amp;rsquo;ossature bois, en neuf comme en rénovation.
Loin des standards de fabrication des grandes chaînes de constructeurs, avec MG ECO c’est le savoir-faire et la personnalisation qui sont au cœur de la mise en œuvre de vos projets. Chez nous, chaque projet est unique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terre Vivante</title>
      <link>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/terre_vivante/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-ecoconstruction.com/liens/terre_vivante/</guid>
      <description>Site généraliste sur l&amp;rsquo;éco-construction, qui présente les matériaux, les isolants, etc. Le point est fait régulièrement sur les réglementations thermiques et les aides.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>