<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on MG Éco-construction</title>
    <link>http://www.mg-eco.com/page/index.xml</link>
    <description>Recent content in Pages on MG Éco-construction</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <atom:link href="http://www.mg-eco.com/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Comment nous</title>
      <link>http://www.mg-eco.com/contact</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-eco.com/contact</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MG ECO est installée à Limogne en Quercy&lt;/strong&gt;, dans le département du Lot (46), au cœur du Parc naturel Régional des Causses du Quercy (PNRCQ), en région Occitanie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour les constructions complètes, nous nous limitons à un rayon d&amp;rsquo;environ 100km ; en revanche, les maisons en kit peuvent être livrées partout dans la région. Pour les chantiers où nous n&amp;rsquo;assumons que le gros œuvre, nous pouvons élargir notre rayon d&amp;rsquo;action aux départements voisins du Lot, sous conditions.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contactez-nous afin d&amp;rsquo;obtenir un devis estimatif et d&amp;rsquo;engager la réflexion, quel que soit le stade de développement de votre projet.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;c-contact-us&#34;&gt;
  &lt;p class=&#34;c-contact-us__line  c-contact-us__owner&#34;&gt;
    SAS MG ECO
    &lt;br/&gt;
    Mathieu Thiberville
  &lt;/p&gt;
  &lt;p class=&#34;c-contact-us__line&#34;&gt;
    Atelier de fabrication :
    &lt;br/&gt;
    32 rue des alisiers (route de Cénevières)
    &lt;br/&gt;
    46260 LIMOGNE EN QUERCY
  &lt;/p&gt;
  &lt;div class=&#34;c-contact-us__line  c-contact-us__channels&#34;&gt;
    &lt;ul class=&#34;o-list-bare&#34;&gt;
      &lt;li class=&#34;c-contact-us__email&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;mailto:contact@mg-eco.com&#34;&gt;contact@mg-eco.com&lt;/a&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li class=&#34;c-contact-us__number&#34;&gt;06 74 66 08 92&lt;/li&gt;
      &lt;li class=&#34;c-contact-us__number&#34;&gt;05 65 21 73 08&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script type=&#34;application/ld+json&#34;&gt;
{
  &#34;@context&#34;: &#34;http://schema.org&#34;,
  &#34;@type&#34;: &#34;ContactPage&#34;,
  &#34;url&#34;: &#34;http://mg-eco.com/contact&#34;,
  &#34;mainEntity&#34;: {
    &#34;@type&#34;: &#34;HomeAndConstructionBusiness&#34;,
    &#34;name&#34;: &#34;MG Éco&#34;,
    &#34;image&#34;: &#34;http://mg-eco.com/images/logo_mg.jpg&#34;,
    &#34;geo&#34;: {
      &#34;@type&#34;: &#34;GeoCoordinates&#34;,
      &#34;latitude&#34;: &#34;44.3977773&#34;,
      &#34;longitude&#34;: &#34;1.7649764&#34;
    },
    &#34;address&#34;: {
      &#34;@type&#34;: &#34;PostalAddress&#34;,
      &#34;streetAddress&#34;: &#34;32 rue des alisiers&#34;,
      &#34;postalCode&#34;: &#34;46260&#34;,
      &#34;addressLocality&#34;: &#34;Limogne en Quercy&#34;,
      &#34;addressCountry&#34;: &#34;FR&#34;,
      &#34;telephone&#34;: [
        &#34;05 65 21 73 08&#34;,
        &#34;06 74 66 08 92&#34;
      ],
      &#34;email&#34;: &#34;contact@mg-eco.com&#34;,
      &#34;availableLanguage&#34;: [
        &#34;English&#34;,
        &#34;French&#34;
      ]
    },
    &#34;telephone&#34;: &#34;05 65 21 73 08&#34;,
    &#34;hasMap&#34;: &#34;https:\/\/www.google.com\/maps\/place\/MG\x2b%C3%A9coconstruction\/@44.4005686,1.7685543,17z\/data=!4m5!3m4!1s0x12ac564fe0a6d721:0x39547eaab69564d7!8m2!3d44.4032985!4d1.7686893?hl=fr-FR&#34;,
    &#34;logo&#34;: &#34;http://mg-eco.com/images/logo_mg.jpg&#34;,
    &#34;brand&#34;: {
    },
    &#34;founder&#34;: {
      &#34;@type&#34;: &#34;Person&#34;,
      &#34;name&#34;: &#34;Mathieu Thiberville&#34;
    },
    &#34;legalName&#34;: &#34;SAS MG ECO&#34;,
    &#34;description&#34;: &#34;Constructions écologiques - ossature bois, maison paille, charpente, couverture, isolation, rénovation, conception de plans, étude thermique&#34;,
    &#34;mainEntityOfPage&#34;: &#34;http:\/\/www.mg-eco.com\/&#34;
  }
}
&lt;/script&gt;


&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;u-text-centered&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m14!1m8!1m3!1d32236.82863898417!2d1.7588630567514885!3d44.42577679952371!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x0%3A0x39547eaab69564d7!2sMG&amp;#43;%C3%A9coconstruction!5e0!3m2!1sfr!2sfr!4v1521158395192&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;300&#34; frameborder=&#34;0&#34; style=&#34;border:0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concevoir</title>
      <link>http://www.mg-eco.com/votre-projet</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-eco.com/votre-projet</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Si vous souhaitez &lt;strong&gt;concevoir votre projet avec des professionnels&lt;/strong&gt;, MG ECO vous propose de travailler avec une dessinatrice d&amp;rsquo;architecture partenaire, dont la proximité éthique et géographique permet de discuter des choix techniques et de chercher ensemble la pertinence globale dès les premiers croquis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lisa Grimaud&lt;/strong&gt;/&lt;strong&gt;Sur Mesure&lt;/strong&gt; vous accompagne dans l&amp;rsquo;établissement de votre projet avec une prestation de &lt;strong&gt;conception de plans&lt;/strong&gt;, avec &lt;strong&gt;dépose de permis de construire&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;étude thermique RT2012&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chaque prestation est personnalisée et se fait sur devis détaillé.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;conception-de-plans&#34;&gt;Conception de plans&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cette prestation se déroule en plusieurs étapes :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Rendez-vous sur site, établissement d’un cahier des charges (besoins, envies, délais, budget, contraintes…), étude du site, de son potentiel bioclimatique et de ses contraintes administratives et topographiques.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avant-projets avec plans de distribution des pièces, plan de masse définissant l’implantation et les accès, visuels d’intégrations sur photos du site, plans des façades, recherche de matériaux pour les parements, conception des parois.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Réalisation des plans définitifs.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Cette recherche se fait dans le respect des principes &lt;strong&gt;bioclimatiques&lt;/strong&gt; (implantation, volumes, apports solaires…) et conjointement à la conception de l’enveloppe.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;étude-thermique-rt-2012&#34;&gt;Étude thermique RT 2012&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Depuis le 1er janvier 2013, la Réglementation Thermique (RT2012) vise le BBC (Bâtiment Basse Consommation) pour toutes les nouvelles constructions, et impose la réalisation d’une étude thermique dont le compte rendu doit être joint à la dépose du permis de construire. Ce type d’étude thermique est réalisé avec un logiciel agréé par le CSTB (Centre Scientifique et Technique du Bâtiment).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;obtention-du-permis-de-construire&#34;&gt;Obtention du permis de construire&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lisa grimaud réalise les dossiers de permis de construire pour &lt;strong&gt;tous bâtiments inférieurs à 150 m²&lt;/strong&gt;, prêt à déposer en mairie, en format A3 couleur, avec &lt;strong&gt;suivi administratif&lt;/strong&gt; jusqu’à obtention du PC (permis de construire).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;plans-d-exécution&#34;&gt;Plans d’exécution&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Les plans d’exécution sont ensuite réalisés par MG ECO avec le logiciel CADWORK, ce qui assure une grande précision à la taille des pièces et une &lt;strong&gt;conception parfaitement maîtrisée&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dans la formule « maison en kit », ces plans vous sont livrés avec une notice de montage et une assistance sur chantier puis par téléphone.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nos réalisations</title>
      <link>http://www.mg-eco.com/galerie</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-eco.com/galerie</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vous trouverez ici un aperçu des matériaux et techniques que nous mettons en œuvre :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Différents types de toitures&lt;/strong&gt; : bardeaux de bois, platelage bois (mélèze), tuiles plates, tuiles canals, tuiles losangées, toiture en zinc, bac-acier, toiture-terrasse (couverte en bâche EPDM Firestone) pouvant être végétalisées&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Différents types de finitions intérieures&lt;/strong&gt; : enduits terre (ARGILUS), enduits chaux, volige peuplier, volige mélèze brute ou rabotée, volige chêne, plancher chêne, plancher frêne olivier, tommettes de la tuilerie de Condat&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Différents types de parements extérieurs&lt;/strong&gt; : plancher de terrasse en acacia de pays ou chêne de pays, bardages mélèze (bardage à clins, bardage vertical à couvre-joints, bardage à claire-voie), bardage Red cedar, enduits à la chaux&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ainsi que différents modes constructifs&lt;/strong&gt; : murs d&amp;rsquo;ossature bois réalisés dans notre atelier à Limogne et assemblés sur site, charpente traditionnelle, charpente lamellé-collé, structure poteaux-poutres et chevrons porteurs&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notre</title>
      <link>http://www.mg-eco.com/ethique</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-eco.com/ethique</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;valoriser-le-travail-artisanal&#34;&gt;Valoriser le travail artisanal&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;MG ECO transforme au maximum les matériaux bruts et locaux plutôt que d&amp;rsquo;utiliser des matériaux préfabriqués en usine. Nous concevons et façonnons dans notre atelier nos charpentes et nos ossatures.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nous revendiquons l&amp;rsquo;homme et le savoir-faire au centre des techniques de construction.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette revendication est le gage d&amp;rsquo;une relation de proximité avec nos clients afin d&amp;rsquo;être en mesure de leurs apporter un service personnalisé, un suivi au fil des ans, et d&amp;rsquo;assurer une mise en œuvre méticuleuse, qui valorise au mieux le projet.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;respecter-l-homme-et-l-environnement&#34;&gt;Respecter l’homme et l’environnement&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MG ECO c’est avant tout la convergence de points de vue humains et responsables sur les questions environnementales.&lt;/strong&gt; L’environnement, nous le concevons globalement. Il n’est pas question de respect de l’environnement sans respect des humains, et de prospérité des humains au détriment de l’environnement. C’est pourquoi nous considérons qu’il n’est pas pertinent d’entreprendre un ouvrage sans faire coïncider les besoins de nos clients avec le cercle vertueux de la construction écologique.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;valoriser-les-filières-locales-de-production&#34;&gt;Valoriser les filières locales de production&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;De la même manière, nous avons conscience que &lt;strong&gt;notre activité contribue à la structuration et la pérennisation des filières locales&lt;/strong&gt; (filière du bois notamment) et nous agissons en conséquence en choisissant la proximité pour les matériaux que nous mettons en œuvre (produits, fournisseurs, corps de métiers complémentaires).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Choisir MG ECO, c&amp;rsquo;est encourager l&amp;rsquo;économie locale.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;bâtir-avec-des-matériaux-sains-et-locaux&#34;&gt;Bâtir avec des matériaux sains et locaux&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si MG ECO travaille essentiellement le bois, de plus issu de filières locales gérées durablement, c’est par souci écologique. Le bois est en effet le seul matériaux de construction entièrement renouvelable, puit de carbone, et sain s’il n’est pas traité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est pour cette raison que &lt;strong&gt;tous nos bois proviennent de France, sont issus de forêts gérées durablement, et sans traitement&lt;/strong&gt;. Nos isolants favoris, dans la même logique, sont issus des rémanents de forêts françaises (laines de bois), de rémanents de l&amp;rsquo;agriculture locale (paille, chanvre), ou issus du recyclage (Ouate de cellulose).
Ils sont ainsi sans impact négatif sur l&amp;rsquo;environnement la santé.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;promouvoir-la-performance-énergétique&#34;&gt;Promouvoir la performance énergétique&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nous sommes convaincus de la pertinence d&amp;rsquo;une isolation renforcé ainsi que d&amp;rsquo;une étanchéité à l&amp;rsquo;air aussi soignée que possible, tant pour &lt;strong&gt;le confort de vie&lt;/strong&gt; apporté que pour &lt;strong&gt;les économies d&amp;rsquo;énergies&lt;/strong&gt; qui en résultent. Nos modes constructifs assurent l&amp;rsquo;une et l&amp;rsquo;autre, et nous cherchons avec vous les solutions permettant de concilier ces objectifs avec votre budget. Nous réalisons l&amp;rsquo;étude thermique en vue de mettre votre habitat en conformité avec la RT2012, et de tendre vers le standard maisons passives.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notre conception de la</title>
      <link>http://www.mg-eco.com/concept</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-eco.com/concept</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Nous nous attachons à cultiver la souplesse et le goût de l&amp;rsquo;innovation technique pour nous adapter à chaque projet dans sa singularité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nous répondons à chaque projet avec des techniques adaptées aux objectifs, en veillant à la cohérence d&amp;rsquo;ensemble ; nous vous orientons, en respectant votre budget, dans la recherche de matériaux sains, locaux et écologiques, et de mise en œuvre adaptées, tant dans l&amp;rsquo;optique de préserver votre santé et notre environnement que d&amp;rsquo;assurer la performance énergétique de votre projet et la pérennité de votre ouvrage.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;qualité-de-l-ouvrage&#34;&gt;Qualité de l&amp;rsquo;ouvrage&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nous vous garantissons une mise en œuvre dans les règles de l&amp;rsquo;art, qui &lt;strong&gt;respecte les DTU&lt;/strong&gt; et qui valorise au mieux les choix de construction.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous vous offrons toutes les &lt;strong&gt;garanties décennales&lt;/strong&gt; nécessaires à votre tranquillité : garanties décennales bâtiment à ossature bois, bardage, charpente, couverture, menuiseries, parqueterie, plâtrerie, isolation thermique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous attachons un &lt;strong&gt;soin tout particulier à l&amp;rsquo;étanchéité à l&amp;rsquo;air et à la perspirance des parois&lt;/strong&gt;, avec des techniques et des matériaux spécifiques, et nos collaborateurs (maçons, électriciens, plombiers&amp;hellip;) sont également conseillés et responsabilisés afin de respecter l&amp;rsquo;intégrité de votre ouvrage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous sommes &lt;strong&gt;labellisés RGE et Qualibat&lt;/strong&gt; (labellisation renouvelée en juillet 2017).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;confort-de-vie&#34;&gt;Confort de vie&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Une maison bien conçue, bien isolée et perspirante est &lt;strong&gt;très agréable à vivre&lt;/strong&gt;. Grâce aux &lt;strong&gt;économies de chauffage et de climatisation&lt;/strong&gt; et au fait qu&amp;rsquo;elle ne dévalue pas dans le temps, elle vous assure un bon retour sur investissement, malgré l&amp;rsquo;éventuel surcoût au départ. Nous faisons en sorte que l&amp;rsquo;écologie rencontre l&amp;rsquo;économie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Contrairement aux idées reçues, &lt;strong&gt;une maison à ossature bois bien exécutée ne nécessite pas plus d&amp;rsquo;entretien qu&amp;rsquo;une maison dite traditionnelle&lt;/strong&gt;. Cette crainte est fréquemment évoquée concernant le bardage ; nous ne posons que des bardages en bois naturellement résistant aux intempéries, sans lasure ni vernis.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;écologie-et-performance-énergétique&#34;&gt;Écologie et performance énergétique&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nous nous proposons de mettre en œuvre et de vous faire découvrir tous les &lt;strong&gt;matériaux locaux et biosourcés&lt;/strong&gt; à disposition pour construire sain et durable, dont voici nos favoris :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Le bois, la paille, le chanvre, la ouate&lt;/strong&gt;, qui sont les seuls matériaux de construction entièrement renouvelables, puits de carbone et disponibles localement. MG ECO utilise exclusivement des &lt;strong&gt;bois non traités&lt;/strong&gt; (douglas, mélèze, chêne, peuplier, frêne, châtaignier, acacia…) issus de forêts françaises gérées durablement, et privilégie la filière locale via les scieurs lotois. La &lt;strong&gt;paille provient d&amp;rsquo;une ferme locale&lt;/strong&gt;, ce qui nous permet de contrôler la variété de céréale semée, la compression des bottes, l&amp;rsquo;heure de bottelage, le stockage etc&amp;hellip; autant de facteurs primordiaux pour transformer ce « sous-produit » de l&amp;rsquo;agriculture en un isolant performant.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La fibre de bois&lt;/strong&gt; et la laine de bois, déclinées en panneaux isolants, voiles de contreventement, pare-pluies écologiques manufacturés issus des rémanents de forêts gérées durablement. Bonne résistance thermique, excellent déphasage (pour le confort d&amp;rsquo;été).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les enduits&lt;/strong&gt; à l&amp;rsquo;argile (Argilus) ou à la chaux, le plâtre, la terre cuite, le bois brut ou travaillé… les matériaux écologiques offrent une belle et large palette de parements intérieurs et extérieurs qui ne dégagent pas de COV, respirent et régulent naturellement l&amp;rsquo;hygrométrie de votre habitation, et proviennent de filières locales ou nationales.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;respect-de-l-homme-et-de-l-environnement&#34;&gt;Respect de l&amp;rsquo;homme et de l&amp;rsquo;environnement&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Par l&amp;rsquo;emploi de &lt;strong&gt;matériaux écologiques et renouvelables&lt;/strong&gt; pour l&amp;rsquo;ossature, l&amp;rsquo;isolation et les finitions, qui n&amp;rsquo;émettent pas de particules nocives (formaldéhydes, COV…) et ne nécessitent pas de traitements toxiques, consomment peu d&amp;rsquo;énergie grise et émettent peu de GES (Gaz à Effet de Serre) lors de leur fabrication, contrairement aux matériaux communément mis en œuvre dans la construction dite classique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Travailler avec les &lt;strong&gt;filières de proximité&lt;/strong&gt; c&amp;rsquo;est aussi limiter l&amp;rsquo;impact du transport et de sa pollution. Sur un chantier ossature bois/ matériaux bio-sourcés la plupart des déchets sont recyclés ou valorisés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MG ECO favorise l&amp;rsquo;emploi pérenne et pense à la santé et la sécurité de tous, des ouvriers aux futurs habitants.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;rapidité-d-exécution&#34;&gt;Rapidité d&amp;rsquo;exécution&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Notre &lt;strong&gt;atelier de fabrication&lt;/strong&gt; situé à Limogne en Quercy nous permet de réaliser l’ossature et la charpente dans des conditions optimales et dégagées des aléas climatiques, assurant un &lt;strong&gt;respect des délais&lt;/strong&gt; convenus à la signature du devis et une &lt;strong&gt;mise en œuvre soignée&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La phase chantier pour le gros-œuvre (clos/couvert + finitions extérieures) est d&amp;rsquo;environ 2 mois. Les finitions ont une durée variable, qui dépend des artisans, des lots assumés en auto-construction et des techniques choisies (temps de séchages par exemple).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;esthétique-et-modularité&#34;&gt;Esthétique et modularité&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Contrairement aux idées reçues, une maison ossature bois permet une &lt;strong&gt;grande souplesse architecturale&lt;/strong&gt; et autorise tous types de finitions et de parements, selon vos goûts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;ossature bois vous autorise une &lt;strong&gt;modularité presque infinie&lt;/strong&gt; afin que votre maison évolue tout au long de votre vie, en fonction de vos besoins. Chez nous, &lt;strong&gt;chaque maison est unique, avec des plans personnalisés&lt;/strong&gt; : nous pouvons réfléchir avec vous à concevoir la possibilité de futures extensions pour &lt;strong&gt;échelonner les dépenses&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pour conclure, &lt;a href=&#34;http://www.mg-eco.com/ethique&#34;&gt;choisir une entreprise de construction locale&lt;/a&gt;, qui travaille avec des fournisseurs et des collaborateurs locaux, est une manière de limiter les impacts négatifs sur l’environnement en limitant les transports, de favoriser l’économie locale, tout en prenant l’assurance d’un suivi en confiance sur le long terme.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qui sommes</title>
      <link>http://www.mg-eco.com/presentation</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.mg-eco.com/presentation</guid>
      <description>&lt;p&gt;MG ECO est une &lt;strong&gt;entreprise artisanale&lt;/strong&gt; à taille humaine basée dans la région Occitanie, dans le Lot (46), à Limogne en Quercy, qualifiée RGE, qui réalise tous type d&amp;rsquo;ouvrages autour de l&amp;rsquo;ossature bois, en neuf comme en rénovation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Loin des standards de fabrication des grandes chaînes de constructeurs, avec MG ECO c’est le savoir-faire et la personnalisation qui sont au cœur de la mise en œuvre de vos projets. Chez nous, chaque projet est unique.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans &lt;strong&gt;une démarche écologique globale&lt;/strong&gt; conjuguant techniques innovantes, bois locaux (mélèze, douglas, chêne, peuplier&amp;hellip;) et isolants biosourcés (paille, chanvre, laines de bois, ouate&amp;hellip;), nous réalisons sur devis &lt;strong&gt;tous types de constructions&lt;/strong&gt;, de la cabane chambre d&amp;rsquo;amis à la maison d&amp;rsquo;habitation, ainsi que la taille et la mise en œuvre de charpentes traditionnelles ou lamellé-collé,  tous types de couverture (tuiles, bardeaux de bois, toitures-terrasses, toitures rondes&amp;hellip;), l&amp;rsquo;isolation (exclusivement en isolants biosourcés, par l&amp;rsquo;intérieur ou l&amp;rsquo;extérieur), en neuf et en rénovation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En partenariat avec une dessinatrice d&amp;rsquo;architecture indépendante (Lisa grimaud/Sur Mesure), nous pouvons vous accompagner dans la réalisation de vos &lt;strong&gt;plans de distribution&lt;/strong&gt;, de votre &lt;strong&gt;étude thermique&lt;/strong&gt; RT2012 et de votre dépose de permis de construire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les &lt;strong&gt;plans d’exécutions&lt;/strong&gt; du gros œuvre sont ensuite réalisés dans nos bureaux, avec le logiciel CadWork.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toutes nos prestations se font sur devis, lot par lot.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous vous accompagnons dans votre rôle de maître d’ouvrage, mais habituellement nous réalisons le &lt;strong&gt;gros œuvre&lt;/strong&gt; avec suivi du second œuvre réalisé par les artisans de votre choix. Nous collaborons avec les auto-constructeurs, notamment avec la formule &lt;strong&gt;maison en kit&lt;/strong&gt; + assistance suivi de chantier (sur site et par téléphone).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://www.mg-eco.com/contact&#34;&gt;Contactez-nous&lt;/a&gt; afin d&amp;rsquo;obtenir un devis estimatif et d&amp;rsquo;engager la réflexion, quel que soit le stade de développement de votre projet.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>